如果唔以武制暴，報警會點？

唔主張使用暴力，但遇到襲擊必定要以適當武力自衛，直到對方投降停止攻擊。報警反而會遇到以下情況：

【本報訊】將軍澳居民前晚在PopCorn商場外高唱香港之歌，一名疑似藍絲中年男子不滿，鬧人後出手打人，引發衝突，多名手持圓盾的防暴警接報到場，卻拘捕兩名分別13歲男童及19歲青年帶署，激發居民從四方八面湧來聲討。其間居民批評警方未有舉旗警告下發射兩枚海綿彈，一名男子腹部中槍。至昨凌晨逾百名巿民轉往包圍將軍澳警署，警方首次在區內發射催淚彈驅散，至少七枚催淚彈射上對面民居新都城平台，一名中年居民中槍。有居民慨嘆：「將軍澳終於都有催淚彈！」並直斥警方在民居射催淚彈擾民。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

鶳